+++
title = "创建配置字典"
description = "通过填写可视化 UI 表单，或自定义 YAML 编排文件创建配置字典，进行配置管理。"
weight = 1
+++


通过填写可视化 UI 表单，或自定义 YAML 编排文件创建配置字典，进行配置管理。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典** > **创建配置**。在创建配置字典页面，默认使用 **表单** 形式创建。

	**注意**：如果选择的命名空间属于联邦集群的集群成员，支持在 **集群** 区域选择所有要创建配置字典的集群成员。

4. 在 **名称** 框中，输入配置字典的名称。<br>名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。不支持以中横线开头或结尾。

5. (非必填) 在 **描述** 框中，输入配置字典的描述。

6. 在 **配置项** 区域，添加键值对形式的配置项。支持添加多个配置项。  
		单击![](/img/addconfig.png)，可添加一个 key-value 键值对作为配置项，输入自定义的键和值。<br>单击 ![](/img/importconfig.png)，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的纯文本文件，导入文件后，将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一个配置项里。<br>单击 ![](/img/deleteconfig.png)，可移除一个已添加的配置项。

7. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单形式切换到 YAML 形式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建配置字典（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 

8. 完成配置后，单击 **创建**。在 **创建** 窗口，再单击 **确定**。<br>创建后，自动跳转到配置字典详情页面，查看配置字典详情。

